【價錢差10倍】貴婦護膚品 vs 平價替代品 6款$290以下精華＋面霜成份/價錢比較

【價錢差10倍】貴婦護膚品 vs 平價替代品 6款$290以下精華＋面霜成份/價錢比較

轉季又要入手護膚品！大家在挑選化妝水、精華、面膜時會如何選擇，其實留意網民推薦的開架產品，會發現有部份親民品牌甚至可媲美LA MER貴婦護膚品，長期用可以慳返不少！Yahoo格價專員將分為保濕、美白、抗衰老三大類，推介大家幾款平價替代品，很多都可以平一大半價錢可入手，適合大部份肌膚女生使用的護膚品，今次真係幫大家慳返不少！

【價錢差10倍】貴婦護膚品 vs 平價替代品 6款$290以下精華＋面霜成份/價錢比較

1. 提亮保濕：雪肌精 藥用雪肌精化妝水vs IMJU薏仁化妝水
日本品牌雪肌精皇牌化妝水，添加了植物草本萃取薏仁、當歸與土白蕨液，可以提升肌膚亮度！另外同樣是日本出品的IMJU薏仁化妝水，也是很多日本女生推介的平價好物，重點是早晚濕敷都一點不心痛，長時間使用還能看得出改善膚質，增加皮膚水潤，同樣可有提亮膚質功效，但價錢卻相差7倍！

雪肌精皇牌化妝水 $435/360ml

日本IMJU薏仁化妝水 $59/500ml（圖片來源：_kuu6_@Instagram）

2. 口罩肌必備：LA MER精華柔潤乳霜 vs First Aid Beauty強效保濕修復面霜
說到保濕修護，貴婦品牌LA MER經典乳霜大家都不陌生，先看主要核心成分是海藻提取物，主打抗氧化及修護力，是貴婦們的敏感救星，但幾千蚊定價真的讓人買不下！想找功能相似的護膚品，網民推舉被喻為平價LA MER的First Aid Beauty，面霜同樣著重於保濕、修護肌膚，成份十分天然，其中品牌的FAB強效抗氧化劑含有甘草根、小白菊和白茶提取物，有效抵禦環境侵害，增加肌膚補水度，同樣是修復力的面霜，最重要一點是價錢，只要二百多元就能買到全天然的面霜，可算是性價比極高！

LA MER精華柔潤乳霜 $3860/100ml

First Aid Beauty強效保濕修復面霜 $286/170g

3. 美白提亮：Clinque鮮榨維他命C精華 vs 樂敦Melano CC藥用美容液
戴口罩出門成為日常，這個時候不能忽略美白的重要！Clinique的美白抗氧「鮮榨維C精華」，分開為4支使用，每支都是新鮮即榨，可提亮細滑膚質，達到醫學級美白功效！精華可單獨或混合您喜愛的面霜使用。而日本近年連續幾年銷售第一、網上討論度火熱的樂敦Melano CC，明星商品「高純度維他命C亮白精華」成份相似，含美白有效成份的活性維他命C，改善膚色不均、暗沉、斑點，特別之處在於添加了2種殺菌抗炎及滋潤成分預防痘痘，對已產生的痘印亦能起到滋潤淡化的作用！

Clinque鮮榨維他命C精華 $555/8.5ml x 4

Melano CC藥用黑斑集中保養美容液 $99/20ml

4. 深層清潔：Kiehl's亞瑪遜白泥面膜 vs innsifree火山泥面膜
想成日戴住口罩，定期深層清潔也很重要，泥膜富含了礦物質成分，具有清潔毛孔、保濕、調理膚質並達到油水平衡等功效！Kiehl's這款白泥面膜同樣做到基本功效，主要的亞馬遜亞馬遜白泥，它有淨化肌膚和排毒的作用，添加燕麥粉及蘆薈，深層毛孔清潔，成分也十分天然！

而 innsifree的火山泥面膜則比Kiehl's價格更親民，也更加溫和不刺激，乾皮或者敏感肌也可安心使用。其實很多清潔面膜都是天然泥渣，效果都是大同小異，大家只要找成份溫和就可以了，所以選擇innsifree做平價替代品也不錯！

Kiehl's白泥面膜 $275/125ml

innsifree火山泥面膜 $115/100ml

5. 同廠出品：Lancome小黑瓶 vs Loreal Paris肌底液
入手Lancome小黑瓶前要看看，雖然價格不算很高價，而主要功效的促進膠原蛋白生成，網友更推舉Loreal youth code的肌底液，重點是這款價格低很多，但兩款同屬於同廠歐萊雅所屬，有相同成份！而Loreal更添加了來自歐洲優質植物種子的98%高純度酵素精華，以及比菲德氏菌萃取、咖啡因萃取，和天然木瓜、鳳梨酵素等成分，同樣具抗衰老的成效。最關鍵的是在滲透力方面，Loreal被指效果更勝一籌，精華其實都耗損得好快，所以揀到款性價比高的精華，真係可以慳一大筆了！

Lancome小黑瓶 $725/30ml（圖片來源：ericajia@Instagram）

Loreal Paris肌底液 $285/30ml（圖片來源：rayditaph@Instagram）

6. 人氣精華：Estée Lauder升級再生基因修復精華 vs The Ordinary Buffet
兩款都是極具人氣的抗衰老精華，Estee Lauder一直都是不少女生的回購清單的必買品，的確有品牌獨特性，好似細胞自癒再生科技，提升晚間修復能力抗衰老。8百幾蚊的精華未必捨得買，但平價一樣有好東西，護膚品牌The Ordinary皇牌精華Buffet，同樣主打抗衰老、修復，重點是成分中沒有致痘和刺激成分，安心度非常高！這支多效抗老精華近年也成為小資女愛牌，全因只需百多元便可擁有一支擁有多種肽復合物與十一種對皮膚友好嘅氨基酸精華液，令人難以置信，開架面霜價錢就買到支精華！

Estee Lauder升級再生基因修復精華 $800/50ml

The Ordinary Buffet 精華 $131.5/30ml

我用緊labolabo

用緊MUJI

講平The Ordinary冇得輸